「防疫抗疫基金」會唔會補貼啲冇得賣旗籌款嘅人血饅頭NGO？

但自去年六月開始，嚴重遭反修例示威打亂而紛紛取消，加上受中國肺炎疫情打擊，逾五十個籌款活動告吹，如公益金取消百萬行、「樂施毅行者」胎死腹中，社福界逾一億二千多萬元善款白白流失，推展支援老弱傷殘個案服務「無錢難行」，令這群急需照顧援助服務的受助人「避疫慘無助更慘」。有業界代表擔心社福界會迎來倒閉潮，香港社會服務聯會促請政府援助部分社福機構，派發約廿萬元緊急支援金，協助業界提供緊急服務渡過難關。
新冠肺炎令本港陷入半癱瘓，近三十個機構受疫情影響，取消賣旗及籌款活動。聖巴拿巴會之家、香港唐氏綜合症協會及北區醫院慈善信託基金，成為今年首三個取消各區賣旗日的機構，關注露宿者事宜的聖巴拿巴會之家直指，賣旗取消令資源更緊絀，預計會帶來嚴重財政壓力。本報翻查各機構年報，以了解上年度賣旗日籌得的善款，估計單是今年二月及三月，已有近六百七十萬元善款因取消活動而蒸發。
另外，本報統計去年六至十二月的籌款活動，自九月開始，最少廿六項籌款因社會局勢緊張、交通受阻及安全考慮等原因取消，逾八千萬元善款恐流失。有近半活動在去年十一月取消，當時中文大學及理工大學先後成為反修例戰場，吐露港公路遭堵無法通車，理大圍城又持續十多日，本港最大型的遠足籌款活動樂施毅行者、公益金的全港賣旗籌款活動及新界區百萬行受壓相繼取消。
樂施會二○一八/一九年報顯示，樂施毅行者屬該會籌得款項最多的活動，單是前年，三日活動籌得逾三千八百萬元。公益金則指，去年及今年已取消三項籌款活動，本年度的籌款目標為二億八千多萬元，但受社會、經濟及疫情影響，預料籌款額較去年減少約三成以上；以年度籌款額計算，估計善款下跌達八千四百萬元。公益金又指，政府官員二月下旬將一個月薪酬捐予公益金，該會將了解近月社會狀況及疫情對社福機構服務及運作的影響，以協助渡過難關。

社聯分析，非資助社福機構因受制於項目為本的資助形式，一般難獲額外資助，機構要自行承擔各種營運開支，包括員工薪金、添置基本防疫物資等。部分機構已表示若情況持續，有可能因為財政困難而結束營運。
香港社會工作者總工會會長倫智偉擔心社福機構收入減少面臨倒閉潮，首當其衝的是沒有或領取較少政府資助的小型機構，他們較多提供長者服務，其收入依賴私人或公開籌款，營運及服務勢必受影響。他指出，現時政府較少資助一些非必要的服務，認為目前的衝擊反映政府有必要擴大資助規模。

社會福利署回應指，二○一九/二○年度共有一百一十六間機構獲發賣旗日許可證，八間取消全港賣旗日，廿四間取消分區賣旗日。當中六十六間機構在去年六至十一月獲批賣旗，但有十一間向該署表示，因應社會情況需取消在公眾地方賣旗。至於一般慈善籌款活動，社署同期批出二百一十五個許可證，有三十四個申請被機構撤回，四十個獲批的取消活動，當中有十七個在去年下半年撤回，有十個表明是因社會不穩定及安全考慮而撤回申請。

18000都唔包

取消賣旗名單：

九龍大遊行：
十月十九日 (星期六) 香港區 香港弱智人士家長聯會
十月十九日 (星期六) 九龍區 香港單親協會
十月十九日 (星期六) 新界區 香港職業發展服務處有限公司

黎明行動：
十一月十六日 (星期六) 全港 香港公益金
十一月二十三日 (星期六) 香港區 香港失明人佛教會有限公司
十一月二十三日 (星期六) 九龍區 中華基督教禮賢會香港區會
十一月二十三日 (星期六) 新界區 竹園區神召會
十一月三十日 (星期六) 全港 香港青少年發展聯會有限公司
十二月七日 (星期六) 全港 香港基督教服務處

和理SHOP：
十二月二十一日 (星期六) 全港 香港神託會

中國肺炎：
二月一日 (星期六) 香港區 聖巴拿巴會之家
二月一日 (星期六) 九龍區 香港唐氏綜合症協會
二月一日 (星期六) 新界區 北區醫院慈善信託基金
二月八日 (星期六) 全港 香港家庭福利會
二月十五日 (星期六) 香港區 關愛動員(國際)有限公司
二月十五日 (星期六) 九龍區 香港交通安全會
二月十五日 (星期六) 新界區 鳳溪公立學校
二月二十二日 (星期六) 全港 香港青年協會
二月二十九日 (星期六) 香港區 香港南區婦女會有限公司
二月二十九日 (星期六) 九龍區 港澳信義會社會服務有限公司
二月二十九日 (星期六) 新界區 香港進食失調康復會有限公司
三月七日 (星期六) 全港 義務工作發展局
三月十四日 (星期六) 香港區 香港基本法推介聯席會議
三月十四日 (星期六) 九龍區 學友社
三月十四日 (星期六) 新界區 生活教育活動計劃
三月二十一日 (星期六) 全港 救世軍
三月二十八日 (星期六) 香港區 香港中國婦女會
三月二十八日 (星期六) 九龍區 循道衛理觀塘社會服務處
三月二十八日 (星期六) 新界區 香港復康會
四月十一日 (星期六) 全港 陳校長免費補習天地有限公司
四月十八日 (星期六) 香港區 聖巴拿巴會之家
四月十八日 (星期六) 九龍區 再生會有限公司
四月十八日 (星期六) 新界區 復和綜合服務中心有限公司
四月二十五日 (星期六) 全港 突破有限公司

照賣！

六月十五日 (星期六) 香港區 香港失明人協進會
六月十五日 (星期六) 九龍區 開心社區服務有限公司
六月十五日 (星期六) 新界區 身心美慈善基金有限公司
六月二十二日 (星期六) 全港 香港學生輔助會有限公司
六月二十九日 (星期六) 香港區 生命熱線有限公司
六月二十九日 (星期六) 九龍區 光愛中心有限公司
六月二十九日 (星期六) 新界區 大埔浸信會
七月六日 (星期六) 全港 九龍樂善堂
七月十三日 (星期六) 香港區 香港航空青年團
七月十三日 (星期六) 九龍區 觀塘民聯會
七月十三日 (星期六) 新界區 香港婦聯有限公司
七月十七日 (星期三) 全港 兒童脊科基金有限公司
七月二十日 (星期六) 全港 基督教互愛中心
七月二十四日 (星期三) 香港區 城市睦福團契有限公司
七月二十四日 (星期三) 九龍區 香港社區組織協會有限公司
七月二十四日 (星期三) 新界區 圓玄學院
七月二十七日 (星期六) 香港區 地中海貧血兒童基金
七月二十七日 (星期六) 九龍區 綠領行動
七月二十七日 (星期六) 新界區 西貢將軍澳婦女會有限公司
七月三十一日 (星期三) 全港 香港基督少年軍
八月三日 (星期六) 全港 香港耆康老人福利會
八月七日 (星期三) 香港區 泰山公德會有限公司
八月七日 (星期三) 九龍區 職工盟教育基金有限公司
八月七日 (星期三) 新界區 基督教懷智服務處
八月十日 (星期六) 香港區 香港海洋公園保育基金
八月十日 (星期六) 九龍區 民社服務中心有限公司
八月十日 (星期六) 新界區 荃灣葵青區婦女會
八月十四日 (星期三) 全港 長者安居服務協會
八月十七日 (星期六) 全港 Mother's Choice Limited
八月二十一日 (星期三) 香港區 獻愛長者慈善社有限公司
八月二十一日 (星期三) 九龍區 香港復康力量
八月二十一日 (星期三) 新界區 博愛醫院
八月二十四日 (星期六) 香港區 香港婦女勞工協會
八月二十四日 (星期六) 九龍區 香港兩棲及爬行動物保育基金有限公司
八月二十四日 (星期六) 新界區 屯門婦聯有限公司
八月二十八日(星期三) 全港 保良局
八月三十一日(星期六) 全港 東華三院
九月七日 (星期六) 香港區 香港兔唇裂顎協會
九月七日 (星期六) 九龍區 利民會
九月七日 (星期六) 新界區 學前弱能兒童家長會
九月十四日 (星期六) 全港 香港國際社會服務社
九月二十一日 (星期六) 香港區 基督教巴拿巴愛心服務團有限公司
九月二十一日 (星期六) 九龍區 鄰舍輔導會
九月二十一日 (星期六) 新界區 仁愛堂有限公司
九月二十八日 (星期六) 全港 亞洲動物基金會有限公司
十月五日 (星期六) 香港區 香港基督教更新會有限公司
十月五日 (星期六) 九龍區 再生會有限公司
十月五日 (星期六) 新界區 沙田婦女會有限公司
十月十二日 (星期六) 全港 浸信會愛群社會服務處

十月二十六日 (星期六) 全港 香港基督教播道會聯會
十一月二日 (星期六) 全港 香港路德會社會服務處，香港路德會有限公司
十一月九日 (星期六) 香港區 The Royal British Legion (Hong Kong & China Branch)
十一月九日 (星期六) 九龍區 香港青年獎勵計劃
十一月九日 (星期六) 新界區 香港婦女中心協會
十二月十四日 (星期六) 香港區 安徒生會有限公司
十二月十四日 (星期六) 九龍區 自強協會有限公司
十二月十四日 (星期六) 新界區 天水圍婦聯有限公司
十二月二十八日 (星期六) 香港區 香港仔街坊福利會有限公司
十二月二十八日 (星期六) 九龍區 關注草根生活聯盟有限公司
十二月二十八日 (星期六) 新界區 旺角街坊會有限公司

二零二零年
一月四日 (星期六) 香港區 風雨蘭
一月四日 (星期六) 九龍區 香港少年領袖團有限公司
一月四日 (星期六) 新界區 自閉症人士福利促進會
一月十一日 (星期六) 全港 香港傷健協會
一月十八日 (星期六) 香港區 香港失明人互聯會
一月十八日 (星期六) 九龍區 香港城北扶輪社社會服務基金有限公司
一月十八日 (星期六) 新界區 神召會恩光堂有限公司

怨一筆過、怨資助撥款形式嘅
請搵返777

關於上星期我們整個問責團隊，加上政治委任的官員，即我本人、司局長、副局長和政治助理，都同意與市民共渡時艱、齊心抗疫，我們捐出了一個月薪金。這個捐薪金的做法亦可以表示我們希望在這個比較困難的時候能夠將這些捐出來的薪金幫助社會上有需要的人士，所以選擇了捐給香港公益金，我自己亦親自向香港公益金執行委員會主席王冬勝先生說，希望公益金在分配這些捐款時會特別照顧一些現時沒有接受政府資助的機構，即一般它是靠自己籌款來營辦服務的機構。在今次的經濟逆轉和疫情影響下，我們知道它的籌款活動都受到很大打擊，包括連賣旗都做不到，所以我們覺得捐出這款項，可以給公益金有更大能力幫助這些機構，可能會較把那些薪金放在庫房更有積極作用。

有冇賣旗圏

二○二一至二二年度賣旗日申請
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
擬於二○二一年四月至二○二二年三月期間舉辦賣旗日的慈善機構，可於本年四月十五日至五月十四日期間向社會福利署（社署）遞交申請。

為了讓更多機構有機會進行賣旗籌款，社署將二○二一至二二年度的其中二十八天賣旗日指定為分區賣旗日，供三間機構在同一時間分別在香港島、九龍及新界賣旗，而全港賣旗日的數目亦為二十八天。

社署發言人今日（四月十五日）表示，申請機構必須是非牟利機構，並根據《稅務條例》（第112章）第88條獲豁免繳稅，以及在獲豁免繳稅後於過去三年均有舉辦慈善活動，申請機構須參閱載於「二零二一至二二年度賣旗日申請須知」的審核申請資格的準則。

他說：「賣旗日的申請將由獎券基金諮詢委員會審核，考慮因素包括機構的誠信和管理能力；目前提供服務的性質、價值和標準；財政需要及舉辦賣旗日的能力等。」

賣旗日申請表格及申請須知可在本年四月十五日至五月十四日下午六時期間於社署網站（）下載或於社署獎券基金計劃組索取，地址是香港灣仔皇后大道東248號陽光中心36樓3601-02室。

申請機構須在本年五月十四日下午六時或之前，將填妥的申請表格，連同所需文件一併交回上述地址。逾期申請，概不受理。

發言人補充說：「申請機構約可於本年十月獲通知其申請結果。」

查詢請致電2832 4318或2832 4301，或傳真至2838 0441，或電郵至eolf2@swd.gov.hk。

完
2020年4月15日（星期三）
香港時間11時45分

香港單親協會是小型非牟利社福機構，為單親人士提供心理支援、兒童照顧和協助就業等服務。該會總幹事余秀珠稱協會沒有政府資助，除於社會福利署投標得來的項目有基金支撐外，其餘燈油火蠟、設施維修、會計和清潔等支出，均依賴公開捐款，賣旗屬其中重要經費來源。
該會前年六至十二月期間共籌得約三百二十萬元，當中二百萬元屬一名善長的一次性捐款。面對不斷的社會風波，不少善長直言因收入減少而無力維持捐款，協會更被迫取消賣旗，因大部分義工是學生或長者，「萬一有事發生，我哋都唔想有人受傷」，最終決定取消。

777：ccccccccccccccccccc

截至2020年3月底，社署向轄下服務單位、安老院和殘疾人士院舍等提供了三輪特別津貼，首兩輪每輪特別津貼為5,000元或3,000元，第三輪特別津貼為10,000元或6,000 元，以購買個人防護裝備及消毒用品，共惠及約3,500個服務單位，總開支約6,200萬元。另外，亦通知全港8個營辦短期食物援助服務計劃機構，以實報實銷方式購買防疫用品，料開支約100萬元。

至於人手方面，社署為津助及資助院舍員工提供特別津貼，金額為員工月薪的10%，上限為4,000元，為期不少於4個月，即涵蓋2月至5月，開支約2.08億元，預計745間津助及資助院舍、約2萬名員工受惠。

除了資助院舍外，社署由2月起，向寄養兒童發放額外每月300元生活津貼，補助寄養家長於疫症期間的防疫用品，涉及開支約130萬元。另外，社署向部份殘疾人士、病人自助組織資助組織，提供了兩輪分別5,000元及6,000元特別津貼，料110個組織及服務計劃受惠，涉及開支約120萬元。

二○二一至二二年度賣旗日將截止申請
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
社會福利署（社署）提醒擬於二○二一年四月至二○二二年三月期間舉辦賣旗日的慈善機構，有關申請將於本年五月十四日下午六時截止。

下載。擬舉辦賣旗活動的慈善機構，須於本年五月十四日下午六時或以前將填妥的申請表格，連同所需文件一併交回社署獎券基金計劃組，地址是香港灣仔皇后大道東248號陽光中心36樓3601-02室。逾期申請概不受理。

查詢請致電2832 4318或2832 4301，或傳真至2838 0441，或電郵至eolf2@swd.gov.hk。

香港國際社會服務社已通知社署取消原定於今日（五月二日）在公眾地方舉辦的全港賣旗籌款活動。

五月九日 (星期六) 香港區 The Hong Kong Catholic Marriage Advisory
Council(香港公教婚姻輔導會)
五月九日 (星期六) 九龍區 生命工場
五月九日 (星期六) 新界區 離島婦聯有限公司

唔賣旗就籌唔到款，咩年代
payme定轉數快都捐到啦
仲有得扣稅添
而家連youtuber/kol都叫到人課金
呢啲組織乜柒都唔識，執柒咗佢啦

社署所定的指標金額，是如何計算呢？社署回覆稱，會按對上一個年度賣旗日，先扣除最高及最低淨收入的機構，大約佔賣旗機構的百分之五，將剩餘的機構淨收入總數，計算出一個平均數，經調整後，再得出指標金額。以 2019-2020 年度為例，指標金額參考了 2017-2018 年度賣旗淨收入，扣除必要開支，例如：旗袋、旗紙等，「全港」賣旗的機構，至少要籌到 103 萬元；「分區」就要有 33 萬元。機構申請賣旗時，承諾的籌款金額不能少於社署指標，自強協會的目標額是 34 萬元。